八月十五殺韃子- 維基百科，自由的百科全書 - Wikipedia

八月十五殺韃子，是在中國廣為流傳的一個故事。

元朝末年，廣大中原人民不堪元政府的殘暴統治，朱元璋揭竿反元，但元軍控制嚴密，義軍無法傳遞消息，適逢中秋節將至，劉伯溫獻計，在中秋節互贈的月餅裏面夾紙條，上面寫着「八月十五殺韃子」。

此故事結合劉伯溫《燒餅歌》讖言預測滿清滅亡的傳說，以蒙元影射滿清，配合「驅除韃虜、恢復中華」的漢民族革命的宣傳，於清末至民初的反清排滿浪潮中迅速傳播。變為家傳戶誦的中秋民間傳說，直至現在。辛亥革命時，在陝西，八月十五殺韃子成為革命黨鼓動革命的口號。革命黨在各城張貼標語，鼓動造反，民間大量流傳八月十五殺韃子的說法。

8月5 全香港 齊罷工